【認真長文】有冇人好害怕自己變老、害怕邁向中年？

好難三言兩語解釋呢種恐懼
希望唔會講到1999，長文希望你唔介意。

首先係會驚失去依家擁有嘅「專利」
簡單啲劃分做男同女先
男嘅，你依家人工廢，冇錢，冇樓冇車
唔緊要，因為你仲未到結婚個年齡
雖然話就話男人唔駛急，三十五打後都仲係大把世界大把女
但一諗到你三十歲，同齡嘅人已經成家立室
或者已經儲落咗一大筆錢，職位同人工又比你好
感覺上自己就比下去咁
但係，你一日仲未到嗰個年齡，
你去多幾次旅行，買多幾隻game打，
都未有人明示或者暗地話你廢柴，未有人由衷地睇你唔起
因為你仲細，你有呢個專利。

女仔就更加簡單
我相信絕大多數嘅男仔都會睇樣，差在睇得有幾重
如果本身已經唔係靚嘅女人，老咗只會係幾何級數咁樣去貶值
而靚嘅女人，又會好怕自己老咗會劣化。
唔少女人中學時期大學時期係好靚
但一到咗廿五歲打後，無論係生活方式定係基因問題影響都會劣化
所以女人最怕係自己個殼變老
以前搽化妝水就夠潤，演變成要搽埋乳液先夠
個一刻真係震撼咁感覺到「啊，我真係老啦」
廿歲驚廿五歲，廿五歲驚三十歲，然後逐年驚落去。

係，好多女權人士會話女人唔需要怕嫁唔出，要自主獨立
如果真係唔在乎婚姻嘅人咁咪okay
最怕係你其實好恨嫁，但嫁唔出。
好啦，當你嫁得出啦，全部人對你嘅要求又會改變
你以前一向都係做人哋個女架嘛
（唔講層樓你有冇份幫手，如果無，你就更加係公主）
突然要諗自己要做人老母啦，每年都比人催生仔
係，家務可以學，但呢個年代嘅女人心態先係最難變
做人老婆老母嘅心態，同做人女友個陣唔一樣
你由比人錫比人照顧，變成錫人照顧人個位
如果容易嘅話就唔會有咁多垃圾港媽出現
到時外貌劣化，但智慧又零增長，你喊都無謂
廿五歲同三十歲嘅女人，成個量度標準都唔一樣
短短五年內，你要返工，更加要學做個好女人。

最後一句，仲未老嘅你
可能你呢刻會想燃燒青春，玩咗至算
ok，你諗下到你大個咗個陣會唔會後悔
如果你肯定無悔嘅，我實會支持你。
如果你諗起就淆底嘅，共勉之，加油唔好變垃圾廢中

too late

講到尾呢度經常開口埋口都話緊人廢中廢老嗰班都只係排緊隊等步入後塵。

我真心怕，怕中年的我打倒今天的我，變成廢中心態 ，又怕身材會走樣變到不修邊幅

至怕係心理上變得退縮懦弱，又要扮大牌想人尊重自己之後畀青年人憎，仲有啲啊叔身上通常有陣味 我都怕會有

緊係會
有時候自私個時 仲覺得要襯後生有本錢搵個好啲嘅男朋友
又會好想快啲死 唔好等到又老又殘又無人照顧

講起呢種玩盡無悔嘅心態,
我反而係玩盡左先覺得後悔 有冇人可以解釋到點解?

因為人總係貪心
又想玩，又唔想變廢中

啊！！！！！！！！

有心唔怕遲嘅
變咗廢中就小心變廢老囉

十八無醜婦 過左25真係

認真驚
所以成日覺得40歲前好死咗佢
接受唔到自己變師奶樣
但係又驚咁樣對自己家庭好自私 如果有老公有仔女

人到中年唔代表會職位高同有錢...

老同殘就一定...
最多減慢下...

我就係咁諗

師奶樣反而小事
多數40尾50先至有勁大陣又肥又師奶味

不過呢啲都事小
最怕其實都係個人心態唔識變做人老母老婆
搞到自己同老公仔女都唔幸福

雖然未有耐諗結婚，不過近排都成日諗
如果做人老婆老母，要點樣做

唔係吹奏美極
不過肥肥地嘅女仔通常冇咁易殘
火柴人表示等走樣

20已經跟唔上 身邊人節奏
學歷 成熟 體能😔

少肥女仔皮膚好似唔差
唔係指cat. girl果種

學歷除非屋企有錢唔愁開飯，比你搭路上去
否則都好難補救到
入咗咩科咩大學，好多時就一世
雖然話返工唔一定要做返個科。
出嚟返咗工嘅更加難讀返書
未必有呢個精神魄力

咁又未必，有啲係月球表面
可能化咗妝你唔知姐
少啲皺紋就真嘅

好怕身體機能變差同埋變禿頭同大肚腩